**-{zh-hans:流浪者足球俱乐部;zh-hk:流浪足球會;zh-tw:流浪者足球俱樂部;}-**（）為[蘇格蘭足球超級聯賽球隊之一](../Page/蘇格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")，曾一度因為財政問題無緣超級聯賽，為免與其他以「-{流浪}-」（如[-{昆士柏流浪}-](../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md "wikilink")）為名的球隊混淆，習慣稱為**格拉斯哥-{zh-hans:流浪者;zh-hk:流浪;zh-tw:流浪者;}-**或**格拉斯哥遊騎兵隊**<small>\[1\]</small>。為[格拉斯哥市兩支巨无霸球會之一](../Page/格拉斯哥.md "wikilink")，與同城宿敵[凯尔特人合稱](../Page/凱爾特人足球俱樂部.md "wikilink")「[老字號](../Page/老字號_\(足球\).md "wikilink")」，壟斷蘇格蘭足球超過100年。主場位於[格拉斯哥市西南部容量](../Page/格拉斯哥.md "wikilink")
50,987 的[埃布羅克斯球場](../Page/埃布羅克斯球場.md "wikilink")。

流浪保有奪得**本土聯賽冠軍**（截至[2010/11年球季共獲](../Page/2010年至2011年蘇格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")
54 屆）及**本土[三料冠軍](../Page/三料冠軍.md "wikilink")**（7 次）最多的世界紀錄。流浪在2000年贏取第
100 項重要錦標的里程碑，是世界首支達標的球會。

## 主場球場

[埃布羅克斯球場位於](../Page/埃布羅克斯球場.md "wikilink")[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[格拉斯哥](../Page/格拉斯哥.md "wikilink")[克萊德河南岸伊布羅克斯區](../Page/克萊德河.md "wikilink")（Ibrox,
Glasgow），是流浪的主場球場。埃布羅克斯曾是[歐洲足協五星級足球場](../Page/歐洲足協五星級足球場.md "wikilink")，現時稱為「歐洲足協精英球場」（UEFA's
Elite Football Stadia）。1939年1月有破紀錄的118,567名球迷入場觀看一場流浪對[-{zh-hans:凯尔特人;
zh-hk:些路迪;}-的聯賽](../Page/凯尔特人足球俱乐部.md "wikilink")，至今仍然是全[英國聯賽最高入場人數紀錄](../Page/英國.md "wikilink")。

埃布羅克斯由著名球場建築師[阿奇巴尔·雷奇設計](../Page/阿奇巴尔·雷奇.md "wikilink")，於1899年12月30日進行首場賽事，流浪以3-1擊敗[-{zh-hans:哈茨;
zh-hk:赫斯;}-](../Page/哈茨足球俱乐部.md "wikilink")。埃布羅克斯自揭幕以來曾發生兩宗嚴重球場慘劇，首宗發生於1902年，當一場由[蘇格蘭對](../Page/蘇格蘭足球代表隊.md "wikilink")[英格蘭的國際賽進行時](../Page/英格蘭足球代表隊.md "wikilink")，部分看台倒塌，造成26死及超過500人受傷的重大意外；次宗發生在1971年，當一場傳統在[元旦日舉行的](../Page/元旦.md "wikilink")[老字號打吡戰結束後](../Page/老字號_\(足球\).md "wikilink")，觀眾魚貫離場時，柯普蘭看台（Copland
End）前往後方第13號通道的樓梯圍欄倒塌，造成人踏人意外，引致66人死及超過200人受傷。

埃布羅克斯的主看台位於球場南面，三層高，頂層稱為「球會甲板」（Club Deck），北面的「高雲看台」（Govan
Stand）兩層高，而位於兩邊球門後方，東面的「柯普蘭看台」（Copland
Stand）和西面的「般隆看台」（Broomloan
Stand）同為兩層高，除此之外，在主看台下層尚有東西圍欄（East
and West Enclosures），而「高雲看台」兩邊亦建有角落看台與相鄰看台連結。在2006年夏季完成「高雲看台」的「72吧」（Bar
72）坐席後，埃布羅克斯的總容量達到50,987人<small>\[2\]</small>。2006年8月22日流浪宣佈將主看台命名為「比爾·斯特鲁斯主看台」（*The
Bill Struth Main Stand*），以紀念服務球隊長達34年的前領隊比爾·斯特鲁斯（Bill
Struth）逝世50週年<small>\[3\]</small>。

<File:Ibrox> Stadium by Malost.jpg|埃布羅克斯球場 <File:Ibrox>
Inside.jpg|比賽日球場內觀
[File:IbroxStadion.JPG|主看台外觀](File:IbroxStadion.JPG%7C主看台外觀)
<File:John> Greig Statue.JPG|约翰·格雷格銅像

## 歷史

[RangersFC_League_Performance.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RangersFC_League_Performance.svg "fig:RangersFC_League_Performance.svg")

### 財政危机与降级

蘇格蘭鋼鐵大亨大偉·梅禮 (David
Murray)以600萬[英鎊購入格流後](../Page/英鎊.md "wikilink")，於1988年至2011年之間是球會的東主\[4\]。經歷漫長的談判後，商人克雷格·懷特
(Craig
Whyte)於2011年5月6日以1英鎊入主球會\[5\]，如此低廉的作價基於球會負債2,200萬英鎊\[6\]，連同拖欠有爭論的稅款更高達5,500萬英鎊\[7\]\[8\]，如果格流與[稅局的](../Page/女皇陛下税务海关总署.md "wikilink")4,900萬英鎊稅款訴訟失敗，球會將會面臨資不抵債\[9\]。

2012年2月13日格流向蘇格蘭高等民事法院 (Court of
Session)呈遞法律文件表明指派財務監管的意願\[10\]，翌日稅局試圖申請委派財務監管人但不被接納。2月14日格流於委任以[倫敦為基地的財務顧問](../Page/倫敦.md "wikilink")「达夫菲尔普斯」(Duff
and
Phelps)為財務監管人後正式進入財務監管時期\[11\]，同日格流被[蘇超扣減](../Page/蘇超.md "wikilink")10分\[12\]。2012年4月23日，蘇格蘭足總宣佈一系列對格拉斯哥流浪的判罰，這支因破產被接管的球隊在1年內不能收購球員，班主克雷格·懷特亦被罰終身不得再涉足蘇格蘭球壇。\[13\]

7月13日夜，由于流浪者遭遇严重的财政危机而被处罚，虽然苏超联盟和苏格兰足总都希望流浪者仅被降入第三级别的苏甲联赛，但与会的30家俱乐部主席投票，其中25位主席选择将流浪者罚入第四级别苏丙联赛。\[14\]

### 重返蘇超

2016年4月初，格流於蘇冠第32輪賽事主場以1:0小勝鄧巴頓，提早奪冠，闊別4年後重返蘇超。但當年[蘇格蘭足總盃決賽敗給](../Page/蘇格蘭足總盃.md "wikilink")[喜伯年](../Page/喜伯年.md "wikilink")，無緣[當年歐洲聯賽](../Page/2016–17年歐洲聯賽.md "wikilink")。

之後格流在2016/17賽季未能在過去在聯賽前兩名，與塞爾提克對賽為1-5、1-2、1-1、1-5，最後聯賽排名第三結束回歸蘇超的第一個賽季，以及最差的聯賽名次，歐洲聯賽在[外圍賽第一輪被盧森堡球隊](../Page/2017–18年歐霸盃外圍賽及附加賽#外圍賽第一輪.md "wikilink")[尼德康淘汰出局](../Page/尼德康足球俱樂部.md "wikilink")
- 該隊在此之前未在歐洲賽事贏得任何勝利。\[15\]

## 隊徽與球衣

### 隊徽

[Glasgow-Rangers-badge.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Glasgow-Rangers-badge.png "fig:Glasgow-Rangers-badge.png")
流浪現時擁有兩款不同的會徽，著名的「RFC」條幅會徽據稱自創會已有，雖然形象歷年來時有改變，但自1968年以來一直繡於球衣之上，於2002/03年球季當球隊取得第50次聯賽冠軍兼本土三冠王後，流浪在翌季季初在「RFC」上方加上5顆星星，每顆代表贏得10屆聯賽冠軍；而圓形會徽則於1959年首次採用，將球會名字放於外圍圓圈，中心有足球、獅子及[格言](../Page/座右銘.md "wikilink")「*READY*」，現時主要用於球會商品及媒體。成為自1998年蘇超成立以來，第五支被接管的球隊\[16\]。

### 球衣

流浪的球衣顏色為[皇室藍](../Page/皇室藍.md "wikilink")、白及紅色，但在創會首48年大部分時間球隊穿著淨淺藍色的主場球衣作賽，當時只有自1879年開始有4季穿著淺藍及白橫間球衣<small>\[17\]</small>。

球隊的主場球衣為皇室藍色球衣，通常襯有白及/或紅邊，傳統上加上白色球褲，通常襯有皇室藍及/或紅邊，及黑色有紅色反頂的襪子<small>\[18\]</small>。而作客球衣款式則不斷變更，最常採用白及紅色作為主色，而深或淺藍亦時有採用<small>\[19\]</small>。近年球隊亦引進第三球衣<small>\[20\]</small>，在主場與作客球衣均與對賽球隊撞色時採用，顏色包括結合淺藍、紅、橙及紫色。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>製造商[21]</p></th>
<th><p>贊助商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1978–1984年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Umbro.md" title="wikilink">Umbro</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984–1987年</p></td>
<td><p>CR Smith</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987–1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/McEwan&#39;s.md" title="wikilink">McEwan's Lager</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990–1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Admiral_(sportswear).md" title="wikilink">Admiral</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992–1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Adidas.md" title="wikilink">Adidas</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997–1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Nike.md" title="wikilink">Nike</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999–2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/NTL_Broadcast.md" title="wikilink">NTL</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002–2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪亚多纳.md" title="wikilink">Diadora</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003–2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Carling.md" title="wikilink">Carling</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005–2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Umbro.md" title="wikilink">Umbro</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010–2013年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013–2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Puma.md" title="wikilink">Puma</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014-2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/32Red.md" title="wikilink">32Red</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 球會榮譽

<table style="width:101%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 55%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white"> <strong>榮譽</strong></p></th>
<th><p><font color="white"> <strong>次數</strong></p></th>
<th><p><font color="white"> <strong>年度</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color="white"><strong>聯　賽　比　賽</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇格蘭足球超級聯賽.md" title="wikilink">頂級聯賽</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>54</strong></p></td>
<td><p>1890–91、1898–99、1899–00、1900–01、1901–02、1910–11、1911–12、1912–13、1917–18、1919–20、<br />
1920–21、1922–23、1923–24、1924–25、1926–27、<strong>1927–28</strong>、1928–29、<strong>1929–30</strong>、1930–31、1932–33、<br />
<strong>1933–34</strong>、<strong>1934–35</strong>、1936–37、1938–39、1946–47、<strong>1948–49</strong>、<strong>1949–50</strong>、<strong>1952–53</strong>、1955–56、1956–57、<br />
1958–59、1960–61、<strong>''1962–63</strong><em>、<strong><em>1963–64<strong>''、1974–75、</strong>1975–76<strong>、</strong></em>1977–78</strong></em>、1986–87、1988–89、1989–90、<br />
1990–91、<strong>''1991–92</strong><em>、<strong><em>1992–93<strong>''、1993–94、1994–95、</strong></em>1995–96</strong></em>、1996–97、<strong>1998–99</strong>、<strong>1999–00</strong>、<strong>''2002–03</strong>''、<br />
2004–05、<strong>2008–09</strong>、2009–10、2010–11；</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇格蘭足球冠軍聯賽.md" title="wikilink">第二級聯賽</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2015–16；</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="white"><strong>盃　賽　比　賽</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇格蘭盃.md" title="wikilink">蘇格蘭盃</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>33</strong></p></td>
<td><p>1894、1897、1898、1903、<strong>1928</strong>、<strong>1930</strong>、1932、<strong>1934</strong>、<strong>1935</strong>、1936、<br />
1948、<strong>1949</strong>、<strong>1950</strong>、<strong>1953</strong>、1960、1962、<strong>''1963</strong><em>、<strong><em>1964<strong>''、1966、1973、<br />
</strong>1976<strong>、</strong></em>1978</strong></em>、1979、1981、<strong>''1992</strong><em>、<strong><em>1993<strong>''、</strong></em>1996</strong></em>、<strong>1999</strong>、<strong>2000</strong>、2002、<br />
<strong>''2003</strong>''、2008、<strong>2009</strong>；</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>27</strong></p></td>
<td><p>1946、1948、1960、1961、<strong><em>1963<strong><em>、</em></strong>1964<strong><em>、1970、1975、1977、</em></strong>1978<strong><em>、<br />
1981、1983、1984、1986、1987、1988、1990、</em></strong>1992<strong><em>、</em></strong>1993<strong><em>、</em></strong>1996<strong><em>、<br />
1998、2002、</em></strong>2003</em></strong>、2005、2008、2010、2011；</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color="white"><strong>歐　洲　比　賽</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐洲優勝者盃.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧洲优胜者杯; zh-hk:歐洲盃賽冠軍盃;}-</a> 冠軍</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>1972；</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>**粗體**份奪得[雙料冠軍](../Page/雙料冠軍.md "wikilink")，***粗體 +
斜字***份奪得本土[三冠王](../Page/三冠王.md "wikilink")。</small>

## 俱樂部成績

  - 2011－12：蘇超第2（財政問題降至蘇丙）
  - 2012－13：蘇丙第1（升級）
  - 2013－14：蘇甲第1（升級）
  - 2014－15：蘇冠第3（升級附加賽落敗）
  - 2015－16：蘇冠第1（升級）

## 球員名單

<small>更新日期：2017年2月21日 (四) 21:10 (UTC)
**粗體字**為新加盟球員 </small>

### 球員名單（2016/17)

### 借用球員

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">借用球會</p></th>
<th><p><font color="white">借用年期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>22</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Kyle_Bartley.md" title="wikilink">凯尔·巴特利</a>（Clint Hill）</strong></p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1991.05.22</p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.skysports.com/story/0,19528,12875_7081068,00.html">11/12球季</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 外借球員

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">外借球會</p></th>
<th><p><font color="white">身價</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Jason_Holt_(footballer).md" title="wikilink">约翰·弗莱克</a>（Jason Holt）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1991.08.24</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑池足球會.md" title="wikilink">黑池</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/16585130.stm">16/17季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>17</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Niko_Kranjcar.md" title="wikilink">-{zh-hans:胡安·曼努埃尔·奥蒂斯; zh-hk:祖安·柯迪斯;}-</a>（Niko Kranjcar）</strong></p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1982.03.01</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/14022799.stm">2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾梅里亞足球俱樂部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿尔梅里亚; zh-hk:艾美利亞;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.marca.com/2012/01/30/futbol/equipos/almeria/1327940242.html">11/12季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>35</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Josh_Windass.md" title="wikilink">凯尔·赫顿</a>（Josh Windass）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1991.02.15</p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/邓弗姆林足球俱乐部.md" title="wikilink">鄧弗姆林</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.rangers.co.uk/news/football-news/article/2595588">11/12季末</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 離隊球員（2016/17）

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">加盟球會</p></th>
<th><p><font color="white">身價</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color="white">2016年夏季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/占士·比亞堤.md" title="wikilink">-{zh-hans:詹姆斯·比蒂; zh-hk:比亞堤;}-</a>（Martyn Waghorn）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1978.02.27</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/r/rangers/8908183.stm">2010</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/谢菲尔德联足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢菲尔德联; zh-hk:錫菲聯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.skysports.com/story/0,19528,12875_7141594,00.html">提前解約</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>24</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Lee_Wallace.md" title="wikilink">马吉德·博格赫拉</a>（Danny Wilson）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1982.10.07</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/r/rangers/7533136.stm">2008</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/里科威亞體育會.md" title="wikilink">里科威亞</a></p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/14421092.stm">170萬鎊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>37</strong>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Andrew_Shinnie.md" title="wikilink">安德鲁·辛尼</a>（Joe Garner）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1989.07.17</p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/因弗内斯足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:因弗内斯;zh-hk:恩華尼斯}-</a></p></td>
<td><p>[<a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/14032207.stm">http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/14032207.stm</a>? 自由轉會]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>38</strong>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Michael_O&#39;Halloran.md" title="wikilink">史提芬·史迪寧</a>（Michael O'Halloran）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1990.01.05</p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯特蘭拉爾足球會.md" title="wikilink">斯特蘭拉爾</a></p></td>
<td><p>季後放棄</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="white">2017年冬季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·華亞.md" title="wikilink">-{zh-hans:大卫·威尔; zh-hk:華亞;}-</a>（Lee Wallace）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Captain_sports.svg" title="fig:Captain_sports.svg">Captain_sports.svg</a></p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1970.05.10</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/r/rangers/6262693.stm">2007</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗顿足球俱乐部.md" title="wikilink">愛華頓</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/16601933">轉任教練</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼基卡·杰拉維奇.md" title="wikilink">-{zh-hans:尼基卡·杰拉維奇; zh-hk:謝拉域;}-</a>（Harry Forrester）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1985.08.27</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/r/rangers/8893879.stm">2010</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗顿足球俱乐部.md" title="wikilink">愛華頓</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/16783119">550萬鎊</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>20</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/馬特·麥凱.md" title="wikilink">馬特·麥凱</a>（Jordan Rossiter）</strong></p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1983.01.11</p></td>
<td><p><a href="http://sport.stv.tv/football/scottish-premier/rangers/265838-matt-mckay-agrees-terms-on-rangers-switch/">2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/釜山IPark足球俱樂部.md" title="wikilink">釜山IPark</a></p></td>
<td><p><a href="http://www1.skysports.com/football/news/12691/7537833/Gers-accept-McKay-offer">無透露</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>24</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/James_Tavernier.md" title="wikilink">-{zh-hans:米尔凡·塞利卡伊; zh-hk:施利克;}-</a>（James Tavernier）</strong></p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1990.05.26</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/16641614.stm">2012</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/17221172">自願離隊</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>27</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Emerson_Hyndman.md" title="wikilink">格雷格·怀尔迪</a>（Emerson Hyndman）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1991.03.23</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/博尔顿足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:博尔顿; zh-hk:保頓;}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/17221172">自願離隊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="white">借　用　歸　還</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 最佳陣容

以下為-{zh-hans:流浪者; zh-hk:流浪;}-球迷在1999年投票選出的歷來最佳陣容：

  - [-{zh-hans:葛羅姆; zh-hk:安迪·哥林;}-](../Page/Andy_Goram.md "wikilink")
    (守門)

  - [約翰·格力克](../Page/John_Greig.md "wikilink") (後衛)

  - [仙迪·渣甸](../Page/Sandy_Jardine.md "wikilink") (後衛)

  - [泰利·畢查](../Page/Terry_Butcher.md "wikilink") (後衛)

  - [理察·哥夫](../Page/Richard_Gough_\(soccer\).md "wikilink") (後衛)

  - [占·巴克斯特](../Page/Jim_Baxter.md "wikilink") (中場)

  - [加斯居尼](../Page/加斯居尼.md "wikilink") (中場)

  - [大衛·谷巴](../Page/Davie_Cooper.md "wikilink") (中場)

  - [白賴仁·勞特立](../Page/布莱恩·劳德鲁普.md "wikilink") (中場)

  - [馬克·希利](../Page/Mark_Hateley.md "wikilink") (前鋒)

  - [阿利·麥哥斯](../Page/Ally_McCoist.md "wikilink") (前鋒)

## 參考資料

## 外部連結

  - [格拉斯哥-{zh-hans:流浪者; zh-hk:流浪;}-官方網站](http://www.rangers.co.uk/)

[R](../Category/蘇格蘭足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:格拉斯哥體育](../Category/格拉斯哥體育.md "wikilink")
[Category:1873年建立的足球俱樂部](../Category/1873年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  [凱爾特人擊敗格拉斯哥遊騎兵
    蘇甲聯賽4連霸在望](http://sports.hinet.net/news_detail.jsp?s=32633)

2.  <http://spfl.co.uk/clubs/rangers/>

3.

4.

5.

6.

7.

8.
9.

10.

11.

12.

13.

14. [格拉斯哥豪门财政崩盘
    流浪者被罚降入苏丙联赛](http://sports.cn.yahoo.com/ypen/20120713/1177408.html)


15.

16. [大件事！蘇格蘭面臨崩潰](http://hk.news.yahoo.com/%E5%A4%A7%E4%BB%B6%E4%BA%8B-%E8%98%87%E6%A0%BC%E8%98%AD%E9%9D%A2%E8%87%A8%E5%B4%A9%E6%BD%B0-072300658--spt.html)

17.

18.

19.

20.

21.